\subsection{Regler}

	Der Regler ist eine kostengünstige Lösung für kleine Batteriesysteme, denn er ist nur mit einer Zelle eines Batteriesystems gekoppelt (vgl. Abbildung: \ref{abb: Regler}a). 
	
	Der Reglers besteht aus einem Widerstand und einem Schalter, die in Reihe zur Zelle angeschlossen sind (vgl. Abbildung: \ref{abb: Regler}a). Dieser muss den gesamten Ladestrom, der sonst in die Zelle fließen würde, beim Ladevorgang über den Widerstand umleiten. Wenn alle Regler in dem Batteriepack eingeschaltet sind, sollen die Zellen ungefähr gleiche Spannung besitzen und auch ausbalanciert sein.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/Theorie/Regler.pdf}
		\caption{(a) Regler über die Zelle, (b) Eine System Blockdiagramm mit der Regler}
		\label{abb: Regler}
	\end{figure} 
	
	Der Regler regelt den Batterieladevorgang mithilfe einer passiven Balancing Schaltung, welche in dem Kapitel  \ref{kap: Passiver Balancing} beschrieben wird und das Überladen einzelner Zellen verhindert. Diese Strategie kann nur dann funktionieren, wenn der Ladestrom nicht den maximal zugelassenen Strom des Reglers überschreitet (vgl. \cite{Andrea2010}). Das heißt, dass der Regler nur eine bestimmte Menge an Strom von der Zelle ableiten kann. Aufgrund der fehlenden Schutzwirkung des Reglers, kann es zu folgenden Fehlerfällen kommen:
	
	  \begin{itemize}
	  	\item die Überladung wird provoziert, wenn der Regler strombegrenzt ist und sein Maximalstrom erreicht hat. Wenn der Regler seine Maximalstromkapazität erreicht, geht der Reststrom in die Zelle, was eine Überladung fördert
	  	\item falls der Regler nicht strombegrenzt ist, führt der hohe Strom zu einer Reglerbeschädigung
	  \end{itemize}
  
	Für diese Zwecke ist ein Ladegerät mit einstellbarem Grenzstrom  erforderlich. Wenn das Ladegerät in der Lage ist den  für den Regler nötigen Stromfluss zu erzeugen, dann  ist es möglich diesen Aufbau zum Balancing und als Überladeschutz mittels Ladestromumleitung zu nutzen. Alleinstehende Regler sind nicht ausreichend für eine \ac{bms}. Folgende Ursachen dafür sind:
	
	\begin{itemize}
		\item kein Überladeschutz (Bei zu großen Ladeströme)
		\item kein Tiefentladeschutz (Ohne zusätzliche Elektronik)
		\item keine Überstromsicherung 
		\item kann die Zelle nicht von Ladegerät/Last trennen
	\end{itemize}